印尼警嚴刑逼供 用2米巨蛇纏疑犯

印尼互聯網廣傳一則影片，警方用蛇拷問一名盜竊犯，讓疑犯嚇得不停尖叫求饒，而一旁的警員則是哈哈大笑，印尼警方承認此事並致歉。

影片長達1分20秒，該名疑犯被鎖上手扣坐在地上，一條至少2米長的深棕色巨蛇直接纏繞在他的頸部和腰部，其中一名警員甚至將蛇的頭部抓向該男子的臉，一邊逼問他偷了多少次手機，嚇得他不停扭頭大叫。影片中一個男聲要求男子不能閉上眼睛，還一度威脅要把蛇放進男子嘴裡和褲襠裡。

印尼東部邊境、新幾內亞的「巴布亞省」（Papua）警方對此拷問方式致歉，表示「調查人員這樣審訊並不專業」。他說，警員為了逼供，自己想出這種方法。但表明這條蛇無毒，警員也沒動用肢體暴力威迫男子。

人權律師柯嫚（Veronica Koman）10日轉發這則令人沮喪的影片，批評審訊根本為酷刑，已違反警方政策及法律。柯嫚說，這次事件並非首例，波根（Sam Pokon）為西巴布亞省全國委員會成員，該委員會主張從印尼獨立，波根於一月份被捕後遭到毆打，隨後被關在一間有蛇的牢房內。

無撚用

咁又點
又唔係毒蛇 又無勒緊佢
軟皮蛇咁

還一度威脅要把蛇放進男子嘴裡和褲襠裡

用條蛇含撚 用埋條蛇脷玩馬眼

蛇身粗度直徑2米就話有威嚇作用姐，圖中幼到

諗起豹子頭俾包大人撚鳩

好仆街

幾有創意

真心問就算冇毒
咬落去 唔係都會死咩

平時就話走到
而家走唔到狂咬
死得仲快

落後地方